棵虎尾蘭搞到咁仲有冇得救

話說wfh之後公司冇開冷氣兩個禮拜 我棵虎尾蘭瞬間黃曬 有咩方法可以生返啲根落返泥

你仍然有兩塊葉有綠色嘅葉尖：
用乾淨刀片，齊腳切走黃嘅部分
只保留綠色部分
然後浸水，最好唔好用水喉水，用無汽嘅樽裝水
兩三日換一次水，唔好畀佢乾
約十日至兩星期就會生根
等Ｄ根生到咁上下多同粗
可以打斜插入泥
久唔久淋少少水
經過一段日子，就會生出冧(bud)

我呢片葉，已經係第三次出冧，今次竟然孖冧
之前每次D冧咁上下大
我就切割換盆

你可以用上述方法盡下人事

同一片葉之前種出嚟嘅兩個冧

Thanks ching。就咁放喺隻碟仔浸住？

只係需要少少水浸過切割那部分
唔係浸哂成片葉

收到 蒸餾定礦泉

類似咁浸
圖片中嘅係金錢樹，即「美鐵芋」

兩隻都可以，無氣就得(still、non-carbonated)
如果屋企有濾水器
就用已過濾嘅水
浸根嘅時候，不 施 肥！切 記！

得指甲咁大隻角仔

就係咁之嘛
注意，唔好畀佢乾水
希望你呢一角，成功開枝散葉

多謝你

勁

祝 好運
不過怕你嘅虎尾蘭太弱
未必留到「遺腹子」
但係用上述嘅方法
只要搵到一條虎尾蘭
就可以繁殖
YT 好多片，解釋得好詳細
值得參考

我一盆種到分三盆
佢地生長力好恐怖
你要我可以割一棵俾你重新黎過
下年夏天佢就會一變四
四變十二

獨一無二嫁

你水培定泥種？
我水培嘅生得較泥種嘅慢
但泥種嘅，又無你講到嘅繁殖得咁勁

你棵Ｄ葉嘅色水好潤
放睡房可以靜化空氣

泥種
ikea買
點知佢繁殖能力好旺盛
每年夏天都會狂生新嘅
新嘅第二年夏天又一樣咁再生
好痴線

最舊嗰棵大棵到自己唔夠力棟喺度
我要搵叉橕住佢

上次浸水係2/7
綠葉係13/7
尋日就變咗咁

完全唔知衰乜 空氣唔流通？

衰？生命力旺盛，點解會係衰？

13號之後兩星期就黃曬 之後比我爆散咗 變咗#1張圖

我用泥種
水都唔係成日淋
不過我啲泥有加嘢疏水同埋增加啲根部抖氣位
唔係一舊泥整實佢

如果話水種我就唔識了

空氣
我放房入面間房都唔係成日開窗
以前間中都有一兩塊係自然咁枯死
但同一棵會生新嘅出嚟
我覺得佢係專登嘅

全死就試過一次
有棵老母忽然開左半個月花
間屋香咗好耐
之後老母全棵死
但係相連嘅子又無事

希望救得返 仲見證到佢開花

唔識種嘢 想問下淨返個種隊落泥好定插落水好？

我剩係識用泥種
都種左7,8年
我棵嘢好粗生 生育力極高
我剪一塊葉出黎 唔跟啲專家講
即刻插番入泥唔理佢
佢第二年都夠膽死生幾棵新嘅出黎

我咁多年都剪咗掉左好多
因為生到太跨張

不如隊埋呢舊仔落啲泥度

我有時會對住盆嘢同佢傾計
唔知係咪咁樣令佢有生命

其實當初朋友畀我嘅第一棵虎尾蘭，係泥種嘅，年半以來，有生多三、四塊葉左右。
另一個朋友送嘅虎尾蘭都係泥種，好地地忽然開始變黃。
我就將黃咗嘅丟掉，餘下嘅根及葉，改用水培，佢都不斷有從中心標生嫩葉，生長速度正常。
虎尾蘭非常粗生，所以市賤局先至四圍種。

我有棵水培嘅都忽然珠胎暗結，生咗棵細嘅... 一直懶，其實應該切割分盆

你棵黃同乾到咁，個人意見：你畀佢安心上路吧

「專家」意見一向係：水培、插泥
傾向水培見到生根，然後先至再打算

好啦

有動靜出根未？

冇反應

如果你覺得掂到水嘅切面開始腐爛
可以用乾淨刀片將之切走
繼續浸
我有一塊黃金葛浸極唔出根
就係用咗呢個方法
終於標出根

多謝ching 佢但切口黃黃地 睇嚟又要切

之前我有塊虎尾蘭葉
要切咗兩三次先浸出根
不過你塊葉頂唔到咁多刀

今次切完有啲鬚

今次，你試試將佢放近較暖較陽光嘅地方
若拯救仍然無功
可以考慮採一棵路邊的回來做種
一棵可以切成好幾段浸根
惟必須注意，浸水的，無論係棵葉嘅哪一段
都要係向下嘅果段掂水

試試thx 可能我長開冷氣所以冇料到

有啲唔知根定纖維

🤗
🤞🏻

話時話啲泥要點??我執咗花王啲泥 勁乾

虎尾蘭好粗生
泥種時最棹忌多水(水培嘅浸Ｌ住Ｄ根又無事)
視乎盆大細，每兩、三甚至四星期
見到Ｄ泥乾哂
就淋佢一個透
泥方面，我會用你執返嚟嘅，
再溝 1/3 日本城有得賣嘅花泥
如果唔介意殘體字，我畀下面你睇 #pun intended LOL

( ↑↑↑ 懷疑係馬拉華人)

而家有啲咁嘅泥 日日淋水都係乾

定應該好似條片咁用水培

你手上嘅泥，應該可以毋須再溝
白色粒粒似係肥料

如果決定泥種
響盆度固定、擺好棵嘢嘅位置後
淋水淋到有多餘嘅水響盆底漏返出嚟
(無錯，呢個步驟，當然要響鋅盆度做)
之後，視乎個盆大細
每兩、三甚至四星期咁樣重複淋水

段片主要係教：如何從一塊葉快速培養一棵虎尾蘭
所以，就算你手上塊葉生出根
都未可以即刻轉落盆
必須等見到佢生出一棵冧，起碼似段片入面大細，先至有得諗：
泥種定水培，而呢個完全係個人喜好

得閒得滯
複製段片入面嘅培植法

咁好似水培穩陣啲要出冧先隊落啲石度？

上網睇再生嗰啲會冇咗金邊

記得睇到尾嘅：小貼士

出冧先算啦就咁浸水會生到冧？

我有一棵水培嘅
響我日日斟水嘅情況下
忽然一日
發覺佢珠胎暗結
後來我拆散佢兩仔乸
分開兩盆
The point is，係會浸到出冧
我經驗係，需時耐好多

好多謝你 過多排再跟進下

加油

冇啦冇啦，多謝ching一路以來照顧

掉咗未？
重有最後一個途徑

未
嗰啲算係纖維定根？

應該係浸爛咗
唔緊要，再嚟一次
步驟：
好似上次咁
裁走所有黃嘅部分
亦要咪走腐爛嘅部分
之後，放在乾淨紙巾上
晾一兩日
見到切口變成乾少少都唔怕
呢個步驟，可以防止浸爛
一兩日後，再用已過濾嘅水再浸

收到，切到上嚟？

Yes
但今次晾兩日

咁樣樣

基本上，
用葉培植虎尾蘭
有一定長度要求
不過
死馬當活馬醫吧

睇下有冇奇跡

其實咁橋
舊年九月收咗兩盤唔同品種嘅虎尾蘭
其中一棵，
似你果棵咁開始變到黃衿衿
於是上網睇教學片
經過無數 trial n error
救返起佢，又幫佢開枝散葉

我出街見有啲成個人咁高，剪極都有

我嗰片仔可以end game未

噢... 總算盡過力
理應無悔

好多謝你 點都好 學識咗下棵更可愛

像極了愛情

像極了愛情嘅係：
舊嘅唔去，新嘅唔嚟

上面，就係 被借種 嘅證據
而家你有基本概念
可以下山謀定而落手
注意：每段約需 10cm

上面呢盆係我大廈清潔阿姐隨手種
就咁劈響處
靚過哂我悉心栽培果D

我都見到街有勁多 都幾靚 有啲高過人
拎返嚟真隊入泥定用個樽水培？